測試法治底線

測試法治底線

「旺角騷亂」以「暴動」案件處理，當中政治檢控成份大家無法分析──但高院審訊期間，短短3個月內，已有4次內地「不明人士」，於法庭內拍照，是事實。

為什麼每次有人拍照都與此案有關？為什麼陪審團的照片被人用微信傳送及匿名電郵到法庭，目的何在？疑雲陣陣。但這些「不明人士」都沒留資料，放行了事，司法機構及後報警求助，至今未有進展或拘捕任何人。「遊客」自出自入自拍照自發放，這是什麼法庭？

最近的一回，又有一名內地女子在庭上拍照了，法官要求她解釋，她直言：「我喜歡拍照便拍照，我喜歡的話可以與你（法官）合照！」

這名女子自稱持香港身份證（但不是香港永久居民），並拒絕直接回答法官有否拍照，重複這是公開法庭，容許公眾聽審，只是一件小事，法官嚴肅表示這絕非「小事」而是件「大事」。但過往幾次姑息，荒謬事件才一再發生，如入無人之境，測試底線。

香港還有司法獨立、法治精神？若某些法官們為政治服務，不如為法治「蓋棺」。此後市民可以「恐懼、擔憂」為由，辭任陪審員拒當證人嗎？

如此有恃無恐，算是尋釁滋事吧？若喜歡在法庭拍照，好！敢在中國大陸任何一法庭拍？這才叫有種，大夥佩服。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
暫無貿易戰 (左丁山)

下一則
下一則
【有限創意】天下竟有這樣的奇事 (余家